# Настройка Spring Security

* Как Spring Security поймет, где у нашего пользователя роль? состояние? пароль? захеширован ли он?

## Подробнее

* Надо сказать Spring Security где у нашего пользователя поля, которые отвечают за безопасность (роль, никнейм, пароль, состояние)
* UserDetails - позволяет адаптировать вашу модель, которая отображает пользователя в концепцию Spring Security
* А как Spring Security будет получать ваших пользователей? - очевидно из базы данных.

* CSRF-защита - мы выдаем на все страницы случайный токен, который запоминаем на сервере (в сессии).
* Таким образом, когда ваша страница направляет запрос на сервер, она передает этот токен и сервер понимает, что запрос пришел от его страницы.
## На следующем занятии


* Как сделать так, чтобы у нас не сбрасывалась сессия после перезапуска приложения?
* Обработка ошибок

## AOP

* `Advice` -  Сквозная функциональность, некоторые действия, которые не привязываются к конкретному методу, а выполняются
в каком-то наборе методов.
* `JoinPoint` - точка, где должна быть выполнена сквозная функциональность (в Spring AOP ими могут быть только методы).
* `PointCut` - набор Joinpoint-ов.
* `Aspect` - (`Pointcut` + `Advice`)
* Аспекты применяются - в обработке ошибок, безопасность (Spring Security), транзакции 